 10:19, 15 февраля 2019
У российских полицейских появятся суперочки сфункцией распознавания лиц
Правительство Москвы планирует снабдить столичных полицейских суперочками с функцией распознавания лиц. Об этом сообщили РБК два источника, участвующие в подготовке проекта, и собеседник в мэрии.По их данным, департамент информационных технологий мэрии тестирует функцию распознавания лиц с передачей информации на очки дополненной реальности, но о результатах этого проекта говорить пока рано, отмечается в ответе ДИТ на запрос.Первые образцы нового устройства планируется презентовать осенью 2019 года. Источник уточнил, что созданием сервиса, который бы позволил работать технологии распознавания лиц в очках дополненной реальности, занимается компания Ntechlab (разработчик FindFace). Соответствующее приложение уже было представлено на московском форуме «Технологии безопасности».Сейчас в Москве технология распознавания лиц внедрена в городскую систему видеонаблюдения: 1,5 тысячи камер подключены к базам данных лиц, находящихся в розыске. Их количество со временем будет увеличиваться. Также система распознавания лиц функционирует в метро.В настоящее время на подъездах и во дворах жилых домов установлены 120 тысяч камер, информация с которых передается в единый центр хранения и обработки данных. Благодаря им во время чемпионата мира по футболу 2018 года столичная полиция раскрыла сотни преступлений. Информация с городских камер обрабатывается оперативно-аналитическим отделом уголовного розыска, который сумел установить личность и местонахождение похитителя картины «Ай Петри» Архипа Куинджи из Третьяковской галереи.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru
Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
